<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R Biólogos</title>
    <link>https://rbiologos.com/</link>
    <description>Recent content on R Biólogos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CO</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 Modificado por [David Vanegas](https://davidvaneal.github.io/) bajo la plantilla [Themefisher](https://themefisher.com) de [HUGO](https://gethugothemes.com)</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rbiologos.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Relaciones lineales</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a016/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a016/</guid>
      <description>Cuando se evalúa la relación entres dos variables, es importante determinar cómo se relacionan estas, por tanto, una relación lineal es un término que se utiliza para describir una relación entre dos variables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pruebas paramétricas - Parte I</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a015/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a015/</guid>
      <description>Se conoce como estadística paramétrica a las pruebas que se basan en el muestreo de una población con parámetros específicos como la normalidad y la homocedasticidad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supuestos estadísticos</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a014/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a014/</guid>
      <description>Otro de los aspectos que permite hacer la inferencia es determinar si existe o no asociación entre diferentes variables, es decir, de unas hipótesis cuya validez debemos confirmar o rechazar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inferencia estadística</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a013/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a013/</guid>
      <description>Se llama inferencia estadística a la rama de la Estadística encargada de hacer deducciones, es decir, inferir propiedades, conclusiones y tendencias, a partir de una muestra del conjunto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribuciones estadísticas</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a012/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a012/</guid>
      <description>Antes de entrar en el mundo de la Estadística inferencial, vamos a aprender brevemente, acerca de las distribuciones de probabilidades, que podemos ver en nuestros futuros posts o en nuestros proyectos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño de gráficos ggplot2 - Parte II</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a011/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a011/</guid>
      <description>Continuando nuestro aprendizaje de la visualización de datos con el paquete ggplot2, en este post veremos que tipos de gráficos podemos elaborar y cuales son las herramientas para poder modificarlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño de gráficos ggplot2 - Parte I</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a010/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a010/</guid>
      <description>Visualizar nuestros datos es una de las mejores formas para explorar y analizar las posibles relaciones que existen entre nuestras variables, tal y como lo habíamos visto en nuestro anterior POST</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis exploratorio de Datos - Parte II</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a009/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a009/</guid>
      <description>Uno de los mecanismos de exploración de datos más usados y efectivos son las representaciones gráficas de los elementos a partir de una base de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis exploratorio de Datos - Parte I</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a008/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a008/</guid>
      <description>Cada base de datos es un problema diferente, con diversas variables y objetivos, por eso debe ser abordada de manera distinta</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Información de utilidad - Lectura de datos</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a007/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a007/</guid>
      <description>¡Hey Rblogger! Abrimos esta pequeña nota para contarte que existe otra forma de cargar tus datos a R y Rstudio, y es muy diferente a las que ya viste en el anterior POST.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entonces... ¿cómo cargo mis datos a R?</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a006/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a006/</guid>
      <description>Una de las etapas más sencillas pero que suele ser la más problemática en nuestros proyectos y tareas en R, es la carga de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipo y estructura de Datos</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a005/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a005/</guid>
      <description>Ya viste cómo trabajar en R y Rstudio, aprendiste a configurar tu directorio de trabajo, sabes instalar librerias y cómo llamarlas, aprendiste qué son los scripts y lo útiles para trabajar en R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo funciona R?</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a004/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a004/</guid>
      <description>Antes de profundizar acerca de los datos y estructuras de Datos en R, conozcamos, configuremos y tengamos en cuenta las generalidades del entorno de RStudio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué necesito para comenzar en R?</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a003/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a003/</guid>
      <description>Para comenzar en esta aventura, lo primero que necesitas es instalar R y Rstudio, sin ellos creo que sería muy difícil comenzar nuestra aventura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>... y ahora un poco de teoría!</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a002/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a002/</guid>
      <description>Empezaremos por contarles que R se trata de uno de los lenguajes de programación más utilizados en investigación científica</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Pa&#39; que creamos esta página?</title>
      <link>https://rbiologos.com/blog/a001/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/blog/a001/</guid>
      <description>¿Quiénes somos?
Somos David Vanegas y Eduardo Grajales, dos biólogos de la Universidad del Quindío apasionados por el mundo de la programación y R</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2G</title>
      <link>https://rbiologos.com/shop/2g/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/shop/2g/</guid>
      <description>Pronto conocerás nuestros productos!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Vanegas</title>
      <link>https://rbiologos.com/author/david-vanegas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/author/david-vanegas/</guid>
      <description>Soy un biólogo, amante de los insectos. Me considero una persona apasionada por la vida, por ello, disfruto todas las actividades relacionadas con esta como la investigación y el turismo, lo cual nos permite entender los diferentes procesos naturales y establecer contacto con la realidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eduardo Grajales</title>
      <link>https://rbiologos.com/author/eduardo-grajales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/author/eduardo-grajales/</guid>
      <description>Soy biólogo de profesión y apasionado por los ecosistemas de alta montaña. Me considero una persona bastante curiosa, alegre, siempre con deseo de aprender, conocer, explorar diferentes lugares cargados de mucha naturaleza y, sobre todo, compartir mis conocimientos tanto a colegas (o afines a la profesión) como a personas que por diferentes factores desconocen totalmente la importancia del medio ambiente y el rol de la educación ambiental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliana Tabares Lara</title>
      <link>https://rbiologos.com/author/eliana-tabares/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rbiologos.com/author/eliana-tabares/</guid>
      <description>Bióloga, con particular interés en las áreas de la genética y la conservación. Me considero una persona en constante aprendizaje, siempre en búsqueda de nuevos temas y áreas del conocimiento de los cuales enriquecerme y aprovecharlos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
